\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung2}

\begin{document}

\maketitle{22}

\begin{aufgabe}{Kan-Faerungen sind lokal konstant}
Beweise Folgerung 4.6.6 direkt:
Ist $p : X \to Y$ eine Kan-Faserung,
so gelten für $p$ die äquivalenten Bedingungen
aus der Definition lokal konstanter Morphismen.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Lemma 4.6.9}
Sei $p : X \to A$ eine Rechtsfaserung,
$F \in \Ob(\mathrm{RFib}(A))$ das davon repräsentierte Objekt
und $u : a \to b$ ein Morphismus in $A$.
Betrachte die folgenden kartesischen Quadrate.
\[ \begin{tikzcd}
  X_b \ar{r}{i} \ar{d} & X_u \ar{r} \ar{d} & X \ar{d} \\
  \Delta^0 \ar{r}{1} & \Delta^1 \ar{r}{u} & A
\end{tikzcd} \]
In $\mathrm{Kan}$ ist dann $X_b \cong \mathbf{R}b^*(F)$
und,
da $0 : \Delta^0 \to \Delta^1$ initial ist
und $p$ als Rechtsfaserung glatt ist,
außerdem $X_u \cong \mathbf{R}a^*(F)$.
Zeige, dass damit der Morphismus $i$ in $\mathrm{Kan}$
dem kanonischen Morphismus
$u^* : \mathbf{R}b^*(F) \to \mathbf{R}a^*(F)$
entspricht.

\textit{Tipp kommt noch.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Rand als größtes echtes Unterobjekt}
Sei $A$ eine Eilenberg--Zilber-Kategorie
und $a \in \Ob(A)$.
Zeige, dass $\partial h_a \defeq \Sk_{d(a)-1} h_a$
das größte echte Unterobjekt von $h_a$ ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Minimale Modelle sind Schnitte}
Sei $X$ ein Objekt von $\widehat{A}$
und $i : S \to X$ ein minimales Modell von $X$.
Zeige, dass dann ein Morphismus $r : X \to S$ existiert
mit $r \circ i = \id_S$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Komposition minimaler Faserungen}
Finde zwei minimale Faserungen
$f : X \to Y$ und $g : Y \to Z$ in $\widehat{A}$,
sodass $g \circ f$ keine minimale Faserung ist.
\end{aufgabe}

\end{document}
